Tenno maja perremees Jaan Kurre tunnistab oma alkäekirjaga, et temma lubab omast ostetust maast üts wakkamaa Läniste küla perremeestele anda kos üts seppikoda om ülles ehitud. Se wakkamaa jääb Läniste küla pääle 6 aastas, nink massawad selle külla peremehed üöeüldse 4 rubla aastas renti, nink saab siis pääle selle leppitu ajo wastne kaub tettus. Hooned omawa kulul.
Et se nenda õige om, tunnistab
Jaan Kurre XXX
tunnistuses: Wallawanemb: Jakob Naggel XXX
